<resources>
    <string name="app_name">7. Auflage der Naturmethode</string>
    <string name="title_activity_welcome">welcome</string>

    <!--START Button_and_AndroidManifest_Strings-->
    <string name="HOME">"Home"
    </string>
    <string name="ENGELSKREIS">"Engelskreis"
    </string>
    <string name="TEUFELSKREIS">"Teufelskreis"
    </string>
    <string name="HOMEPAGE">"VERSTA-Homepage"
    </string>
    <string name="GRUNDWISSEN">"Grundwissen"
    </string>
    <string name="NATURMETHODE">"Naturmethode"
    </string>
    <string name="ACTOR">"Autor"
    </string>
    <string name="Conzept">""1.1 Konzept
    </string>
    <string name="FOREWORD">"Vorwort"
    </string>
    <string name="AboutActor">"Über den Autor"
    </string>
    <string name="AboutBook">"Über das Buch"
    </string>
    <!--END Button_and_AndroidManifest_Strings-->

    <!--START activity_main-->
    <string name="Autor_one">"Beat Meichtry"
    </string>
    <string name="Autor_two">" | Erwin Richter"
    </string>
    <string name="Book_title_one">"Von der Sprechangst"
    </string>
    <string name="Book_title_two">"zur Sprechfreude"
    </string>
    <string name="Button_one">"Einführung"
    </string>
    <string name="Button_two">""Engelskreis /\nTeufelskreis"
    </string>
    <string name="Button_three">"Vorwort"
    </string>
    <string name="Button_four">"Grundwissen"
    </string>
    <string name="Book_description">"Lehrgang zur nachhaltigen Behandlung von "
        "Sprechangst und des Symptoms «Stottern» basierend auf der natürlichen "
        "Sprechweise"</string>
    <!--END activity_main-->

    <!--STRART activity_grounding.xml-->
    <string-array name="Grundwissen_GutZuWissen">
        <item>Gut zu wissen</item>
        <item>"Bei Menschen mit Sprechvermeiden und "
            "Sprechunflüssigkeiten ist der schwächste Punkt die Vorstellung, nicht sprechen zu können. "
            "\nStotternde unterscheiden sich von fliessend Sprechenden ausschliesslich dadurch, dass "
            "sich bei ihnen in Stresssituationen Symptome unterschiedlichster Ausprägung ausgebildet "
            "haben und sich individuelle Muster entwickeln. "
            "\nJe früher mit einer Behandlung begonnen werden kann, desto weniger haben sich "
            "unwillkürliche Sprechmechanismen eingeschliffen und verfestigt."</item>
    </string-array>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_gutzuwissen">"Gut zu wissen"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_gutzuwissen">"Bei Menschen mit Sprechvermeiden und "
        "Sprechunflüssigkeiten ist der schwächste Punkt die Vorstellung, nicht sprechen zu können. "
        "\nStotternde unterscheiden sich von fliessend Sprechenden ausschliesslich dadurch, dass "
        "sich bei ihnen in Stresssituationen Symptome unterschiedlichster Ausprägung ausgebildet "
        "haben und sich individuelle Muster entwickeln. "
        "\nJe früher mit einer Behandlung begonnen werden kann, desto weniger haben sich unwillkürliche "
        "Sprechmechanismen eingeschliffen und verfestigt."</string>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_zwei">"Wem dient dieser Leitfaden?"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_zwei">"Personen und Gruppen, die sich mit Stottern, Sprech- "
        "und Denkblockaden und weiteren Auffälligkeiten der Sprache auseinandersetzen."</string>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_betroffene">"Betroffene:"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_betroffene">"Erhalten praxisorientierte Einführungen und "
        "alltagstaugliche Anleitungen für die Verstärkung der freien Sprache. Gearbeitet wird wo "
        "immer möglich in Gruppen. Gruppendynamik und alltagsorientierte Übungen motivieren, gute "
        "Erfahrungen direkt in den Alltag zu transferieren. Dadurch erleben Menschen mit "
        "Sprechvermeiden oder sprachlichen Unflüssigkeiten motivierende Erfolge. Alles steht jedem "
        "offen, sobald er sich aus der Stress-Situation lösen kann und sich im Gleichgewicht befindet."</string>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_angehörige">"Angehörige:"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_angehörige">"Begleiten die Betroffenen aktiv, indem sie von "
        "diesen in den Veränderungsprozess einbezogen werden. So entstehen Erfolgspartnerschaften. "
        "Dabei werden gegenseitig auch kleinste Veränderungen erkannt, ausgetauscht und miteinander "
        "positiv erlebt."</string>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_kinder">"Kinder:"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_kinder">"Bei Kindern wird altersgerecht und entsprechend ihrer "
        "Entwicklung gearbeitet. Zusätzlich ist zu beachten: Bei Kindern ist eine entwicklungsbedingte "
        "Redeunflüssigkeit, bis etwa zum 6. Lebensjahr, ein Teil der normalen Sprachentwicklung. "
        "\nImmer ist die Aufmerksamkeit des Zuhörers auf die sachliche Mitteilung des Kindes zu richten. "
        "Wenn der Leidensdruck des Kindes und/ oder der Eltern zu hoch ist, empfiehlt sich immer "
        "eine kompetente Beratung durch Fachpersonen (z. B. über den Kontakt zur VERSTAGeschäftsstelle)."</string>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_shg">"Selbsthilfegruppe und Lernpartnerschaften:"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_shg">"Es wird im Sinne der Hilfe zur Selbsthilfe "
        "gearbeitet. Die Teilnehmenden wechseln sich innerhalb der Gruppe mit der Leitung motivierend "
        "ab. Die Treffen werden durch den jeweiligen Leiter strukturiert und die Teilnehmenden "
        "kollegial und feinfühlig angeleitet."</string>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_therapeuten">"Therapeuten:"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_therapeuten">"Begleiten ihre Klienten möglichst über einen "
        "längeren Zeitraum. Als optimaler Einstieg haben sich Gruppentherapien bewährt, um das "
        "Vertrauen und die Freude an der eigenen Sprechfähigkeit wieder zu entdecken. Individuelle "
        "Defizite werden anschliessend in Einzeltherapiesitzungen behandelt. "
        "\nAls Beispiel besteht die Möglichkeit einer Kombination mit einem Intensiv-Seminar der "
        "VERSTA. Bei 5 bis 8 Teilnehmenden können sich Gruppendynamik und Teilnehmeraktivität "
        "gut entfalten."</string>
    <string name="Grundwissen_ueberschrift_allgemein">"Allgemein"
    </string>
    <string name="Grundwissen_absatz_allgemein">"Auf der Grundlage der natürlichen Sprechweise wird "
        "das Vorgehen jeweils an individuelle Voraussetzungen angepasst. "
        "\nMit der Freude an der Sprache werden weitere Handlungsoptionen praxisorientiert und "
        "individuell erarbeitet. Durch die gewonnene Sprechsicherheit wird die Selbstsicherheit "
        "bewusst gefördert, was ein selbstbestimmtes aktives Leben ermöglicht. \nZur Optimierung der "
        "Erfolge wird eine Begleitung in Form von Lernpartnerschaften, Selbsthilfegruppen "
        "oder Therapiesitzungen mit regelmässigen Kontrollen durch eine geschulte Fachperson oder "
        "einen VERSTA-Supervisor empfohlen. \n\nFür alle beteiligten Personen ist eine vernetzte "
        "Zusammenarbeit eine Selbstverständlichkeit. Allgemeine Auskünfte zu Fragen erteilt der "
        "Autor, die VERSTA-Geschäftsstelle oder die VERSTA-Supervisoren.\n\nWir wünschen viel "
        "Erfolg und Freude auf dem Weg zur freien Sprache!"</string>
    <!--END activity_grounding.xml-->


    <!--START activity_circle_overview.xml-->
    <string name="Konzept_wichtiges">"Vieles kann uns aus dem Gleichgewicht bringen, was sich "
        "wiederum auf unsere Sprechweise auswirkt. Den Weg in das Gleichgewicht zeigt dieses Buch."
    </string>
    <string name="Konzept_absatz_eins">"Eine ruhige, flüssige Sprechweise ist ausschliesslich im "
        "Gleichgewicht möglich. Wir wissen, dass jeder Mensch ohne organische Einschränkungen frei "
        "sprechen kann. Gelingt es uns, einen Gedanken überzeugend, mit all unseren Möglichkeiten "
        "von Körper, Atem und Spracheinsatz dem Gegenüber mitzuteilen, sind wir in der natürlichen "
        "Sprechweise. Fehlschaltungen haben in diesem Modus keinen Platz."
    </string>
    <string name="gut_zu_wissen">"Gut zu wissen"
    </string>
    <string name="Konzept_absatz_zwei">"Jeder Versuch, die Erwartungsangst oder das Vermeidungsprogramm "
        "zu beeinflussen, wirkt kontraproduktiv und hält das Symptom Stottern am Leben. Aus diesem "
        "Grund sind Sprachübungsbehandlungen, die später wieder verlernt werden müssen, nicht nur "
        "zwecklos, sondern im Grunde sogar sinnlos. Dies erkannte Helene Fernau Horn 1969."
        "\n\nWenn uns etwas aus dem Gleichgewicht bringt, wird als Folge davon im körperlichen Bereich "
        "als erstauftretendes Symptom die Atem- und Stimmgebungsblockade beobachtet. Dies ist nicht "
        "als krankhaftes, pathologisch sprachliches Symptom zu bezeichnen, sondern beschreibt "
        "lediglich einen logischen körperlichen Ablauf. Daher wird dies noch nicht als Störung "
        "angesehen."
        "\n\nMit dem Teufelskreis nach Helene Fernau Horn werden die Zusammenhänge, welche für die "
        "Sprachvermeidung sowie Sprechunflüssigkeiten ursächlich sind, dargestellt."
    </string>
    <!--END activity_circle_overview.xml-->

    <!--START activity_about_book.xml-->
    <string name="Einführung_absatz_eins">"Die vorliegende Auflage wurde von Lisa Ryf, Hanspeter Burn "
        "und Beat Meichtry überarbeitet und basiert auf den langjährigen praktischen Erfahrungen des "
        "Autors Beat Meichtry. Ebenso sind die Rückmeldungen von Teilnehmenden der "
        "Lenker-Intensivseminare, VERSTA-Lernpartnerschaften und -Selbsthilfegruppen sowie von "
        "aktiven Einzelpersonen eingeflossen."
        "\n\nDieses Werk wurde durch Frau Prof. Dr. phil. Andrea Haid, Rektorin der Schweizer Hochschule"
        "für Logopädie Rorschach (SHLR), fachlich betreut und auf den Stand des Wissens überprüft."
        "Weiter wurde der Text im Vergleich zur vorherigen Auflage auf einen Mehrwert für den Nutzer"
        "überprüft."
        "\n\nDer Aufbau des Buches orientiert sich an dem natürlichen Aufbau der Stimmgebung. Aus"
        "diesem Grund haben wir auf Hilfsmittel verzichtet, die zu einem späteren Zeitpunkt wieder"
        "abgelegt werden müssen."
        "\n\nDieses Buch unterstützt Betroffene auf dem Weg zur freien Sprache, ohne zu versuchen, das"
        "Symptom Stottern zu bekämpfen."
        "\n\nAllgemeine Auskünfte und Fragen erteilen und beantworten der Autor, die VERSTA Geschäftsstelle"
        "oder die VERSTA-Supervisoren."
        "\n\nWeitere Informationen unter:"</string>
    <!--END activity_about_book.xml-->

    <!--START activity_about_autor.xml-->
    <string name="Autor_absatz_eins">"In meiner über 60-jährigen Erfahrung mit eigenen Sprechängsten "
        "und Stottersymptomen und einer intensiven Auseinandersetzung auf allen Ebenen, musste ich "
        "zwangsläufig Erfahrungen sammeln. Zuerst als hilfesuchender Betroffener, der in ambulanten "
        "und stationären Therapien gezwungen wurde sprachverändernde Kunstsprachen anzutrainieren "
        "und dadurch beinahe die Freude am freien Sprechen verlor. Zum Glück wurde «nur» die Leidenszeit "
        "verlängert, wodurch der unbändige Wunsch, die eigenen Gedanken sowie Meinungen frei "
        "aussprechen zu können und die Widerstandskraft gestärkt wurden. Heute kann ich als Fachperson "
        "anderen Menschen Auskunft und Hilfestellungen geben. Im Vordergrund steht die Hilfe zur "
        "Selbsthilfe, also die vom Betroffenen gewünschte Unterstützung zu geben, damit er seinen "
        "eigenen Weg gehen kann.\n\n"
        "Bis zum Alter von 28 Jahren galt ich als therapieresistent. Die glückliche Wende wurde durch "
        "den Kontakt mit meinem Mentor und Vorbild Norman Bush in der VERSTA eingeleitet. Dabei konnte "
        "ich die aufgezeigten Wege, basierend auf Eigenverantwortung, umsetzen. Gestützt durch die "
        "Selbsthilfe-Gruppe, SHG Zürich, ist es mir gelungen, Komponenten aus meinem langen Therapieweg "
        "hilfreich einzusetzen. Entscheidend dabei war, dass ich mich aus meinem «symptomverlängernden» "
        "Therapie-Korsett lösen konnte.\n\n"
        "Ich erkannte, dass ich keine weiteren Sprechtechniken erlernen musste, um die lähmende "
        "Erwartungsangst zu vermeiden. Mit der Naturmethode kam ich, wie später im Buch erklärt, mit "
        "dem «Engelskreis» ins Gleichgewicht und zur Sprechfreude.\n\n"
        "Die Erkenntnis war, dass wenn ich mich nicht gestresst fühle, ich mich auch nicht wie eine "
        "dauernd gestresste Person aufführen muss. Das motivierte mich, mit der freien Sprache zu"
        "experimentieren. Die Sprechfreude gewann zusehend an Bedeutung. Die Konzentration auf"
        "das, was ich mitteilen möchte, liessen alle erfolglosen Einzeltherapie-Versuche, wie zum"
        "Beispiel das Taktsprechen, in den Hintergrund treten. Das ermöglichte mir, immer mehr in"
        "das sprachliche Gleichgewicht zu kommen. Parallel mit den Sprecherfolgen steigerte sich"
        "die Sprechfreude und Selbstsicherheit.\n\n"
        "Mein Wissen über die komplexen Zusammenhänge von Sprechängsten, dem Symptom"
        "Stottern und weiteren Redeflussstörungen habe ich aus eigener Erfahrung, durch den Kontakt"
        "mit anderen, aus der Beratung und Betreuung von Betroffenen und ihren Angehörigen"
        "sowie aus der vernetzten Zusammenarbeit mit allen beteiligten Fachpersonen erworben."
        "Das didaktische Wissen erarbeitete ich mir mit dem modularen Abschluss zum «Ausbilder"
        "mit eidgenössischen Fachausweis». Um Personen zu begleiten, besuchte ich das Grundlagenmodul"
        "Coaching-Ausbildung, SVEB-Modul III.\n\n"
        "Zusätzlich habe ich eine krankenkassen-anerkannte Ausbildung als Seminarleiter für Autogenes"
        "Training.\n\n"
        "Das Organisieren von VERSTA-Vorträgen eröffnete mir Zugang zum aktuellen Wissensstand"
        "der Forschung und erlaubte eine intensive Auseinandersetzung mit Therapieformen. Die"
        "Vortragsreihe «Viele Wege führen zum Ziel (2010)» gab einen Überblick über alle aktuell im"
        "deutschsprachigen Raum angebotenen Therapien, die direkt von Anbietern im In- und Ausland"
        "vorgestellt wurden.\n\n"
        "Interessanterweise wurden meine Erfahrungen durch Studien untermauert und bestätigt."
        "Helene Fernau Horn schrieb bereits 1969: «Es war mir klar, dass sogenannte Sprachübungsbehandlungen"
        "nicht nur zwecklos, sondern im Grunde sogar sinnlos sind». Therapien mit"
        "dem Ziel die Sprache künstlich in ein Schema zu zwängen, verlängern nachweislich die"
        "Leidensdauer von Betroffenen. Ausserdem haben auch die Arbeiten von Johannes Heinrich"
        "Schulz und Gerhard Hüther mich auf meinem Weg begleitet.\n\n"
        "Die Arbeit in Gruppen als alltagsnahe und unterstützende Trainingsmöglichkeit ist effizient."
        "Es zeigt die normalen Stärken und Schwächen der Teilnehmenden auf. Jeder ist ein Teil des"
        "Erfolgs und wird in Krisen von der Gruppe getragen.\n\n"
        "Nun wünschen wir dir, allen Betroffenen, Angehörigen und Fachpersonen viel Erfolg auf"
        "dem Weg zur freien Sprache!\n\n\n"
        "Beat Meichtry\n"
        "Ausbilder mit eidgenössischem Fachausweis\n"
        "Grundlagenmodul Coaching, SVEB-Modul III\n"
        "Seminarleiter für Autogenes Training\n\n"
        "Lenk, im Mai 2019"</string>
    <!--END activity_about_autor.xml-->

    <!--START activity_foreword.xml-->
    <string name="Vorwort_ueberschrift">"Der Weg zum fliessenden Sprechen.\nFreude der freien Sprache erleben."
    </string>
    <string name="Vorwort_absatz_zwei">"Die VERSTA hat in den letzten Jahren viel Wissen und "
        "Erfahrung über das Stottern gesammelt. Einerseits beruht dieser Erfahrungsreichtum auf der "
        "intensiven Zusammenarbeit mit Betroffenen und Angehörigen, anderseits auf der regelmässigen "
        "Zusammenarbeit mit Fachpersonen und Institutionen."
        "\n\nDieses Buch unterstützt Betroffene auf dem Weg zur freien Sprache, ohne zu versuchen, "
        "das Symptom Stottern zu bekämpfen."
        "\nIm Wissen, dass sich jeder Betroffene auch als fliessend Sprechender kennt, werden diese "
        "Momente des freien Sprechens vermehrt. Die brachliegenden bzw. ruhenden Kompetenzen werden "
        "freigelegt. Betroffene erleben, dass in ihnen grosse sprachliche Möglichkeiten schlummern."
        "\nWo immer möglich, werden positive Erfahrungen gestärkt. Die «neuen Sprecherfahrungen» werden "
        "in Partnerschaften trainiert und schrittweise in den Alltag transferiert.\n\n"
        "Der Versuch den in diesem Buch beschriebenen Ansatz in eine bekannte Therapiekategorie des "
        "Stotterns zuzuordnen ist überflüssig, da der Ansatz inhaltlich unabhängig von anderen Ansätzen "
        "ist. Das Ziel ist es aus der erhöhten Spannung in eine Normalspannung, das"
        "Gleichgewicht, zu kommen."
        "\n\nDie Sprachwissenschaftlerin Helene Fernau Horn beschrieb bereits 1969 ihre konkreten Erfahrungen: "
        "«Es war mir klar, dass sogenannte Sprachübungsbehandlungen nicht nur zwecklos, sondern im "
        "Grunde sogar sinnlos sein müssen; denn fast jeder Stotterer kann in der einen oder anderen "
        "Situation, mit diesem oder jenem Menschen, auch für sich allein recht gut oder sogar "
        "fliessend sprechen»."
        "\nJohannes Heinrich Schulz beschrieb 1969 als Psychiater und unabhängiger Psychotherapeut: "
        "«Plötzlich auftauchende Versagensvorstellungen lösen folgenschwere Gemütserregungen aus, "
        "die eine reflexartige Atemblockierung bewirken, automatisch wird der Sprechakt unterbrochen, "
        "und aus Atem- und Tonhemmung wird eine Sprechhemmung.»"
        "\n\nAktuelle Hirnforschungen bestätigen die Erkenntnisse von Fernau Horn und Schulz. Der "
        "Hirnforscher Gerhard Hüther (2005) beschreibt, wie Stress momentane Gefühle auslöst. Diese "
        "Gefühle werden durch neue Erkenntnisse relativiert und unbedeutend, so wie ein Weg, der "
        "nicht mehr benützt wird, zuwächst."</string>
    <string name="Vorwort_bildquelle">"(Quelle: zvg / seawhisper)"
    </string>
    <string name="Vorwort_absatz_drei">"Diese Methode wird seit dreissig Jahren an den Lenker "
        "Intensivseminaren angewendet. Der Ansatz von der Sprechangst zur Sprechfreude ist mit den "
        "meisten Therapiemethoden kompatibel."</string>
    <!--END activity_foreword.xml-->

    <!--START vicious_circle_foreword.xml-->
    <string name="Teufelskreis">"Teufelskreis"
    </string>
    <string name="Teufelskreis_bildquelle">"Teufelskreis nach Helene Fernau Horn"
    </string>
    <string name="Teufelskreis_beschreibung">"Helene Fernau Horn zeigt mit dem Teufelskreis "
        "beziehungsweise dem Hemmungszirkel, wie sie ihn nannte, die Zusammenhänge von Körper und "
        "Geist, also eine psycho-somatische Wechselwirkung, auf."</string>
    <string name="Teufelskreis_erwartungsangst">"Ungünstige Abläufe werden im Teufelskreis mit den "
        "roten, gezackten Punkten dargestellt. Als Folge dieser Abhängigkeiten entwickelt sich eine "
        "Erwartungsangst, die sich unweigerlich in zwei logischen Gesetzmässigkeiten fortsetzt: "
        "\n1. Gespannte Aufmerksamkeit, Schreck und/oder Angst führen zu einer reflexartigen Atemblockierung. "
        "\n2. Einschränkungen des natürlichen Atems haben einen blockierenden Einfluss auf die Ton- "
        "und Stimmbildung."</string>
    <string name="Teufelskreis_absatz_eins">"Jede Person wird in ausserordentlichen Situationen "
        "und/oder extremem Stress von diesen aufgezeigten Abläufen beeinträchtigt. Solange diese "
        "Beeinträchtigung eine Ausnahme darstellt, bleibt sie ohne Folgen und wird nicht weiter "
        "beachtet. In jeder seelischen Notlage zeigt sich ein Problem durch eine nicht direkt "
        "beeinflussbare Körperreaktion, wie das Erröten, Atem- und Sprechblockaden."
        "\n\nRichten wir unser Augenmerk auf Kommunikationsstörungen, speziell die Sprechvermeidung "
        "und das Stottern, kann sich ein Symptom entwickeln, dass sich durch unnatürliche, "
        "meist spannungsreiche Sprechabläufe manifestiert und mit der Zeit als Teil der eigenen "
        "Identität anerkannt und verfestigt wird. Es wird in der Fachliteratur als Hemmungsspirale "
        "dargestellt. "
        "\nDaraus haben sich zwei Sprechprogramme gebildet, die, einmal ausgelöst, autonom und "
        "zuverlässig funktionieren, wobei infolge der Erwartungshaltung ein enorm schnelles Umschalten "
        "in das «Stressprogramm» das vorhandene Programm «Sprechfreude» überlagert."
        "\n\nDie betroffene, sich bedroht fühlende Person entwickelt eine Art paralleles, zweites individuelles "
        "pathologisches unnatürliches Sprechverhalten, welches ausschliesslich in diesen "
        "Stresssituationen auftritt. "
        "\n\nDiese Redeunflüssigkeiten sind Störungen des Sprechablaufs, die zu Wiederholungen von "
        "Lauten, Silben und Wörtern bis zu einer völligen Sprechblockade und Sprechabbruch führen "
        "können."
        "\nJe störender das Symptom ist und den Sprechenden ärgert, desto mehr Spuren kann es im "
        "psychischen Bereich, der «Software», hinterlassen. Negative Erfahrungen prägen das Störungsbewusstsein."
        "In der Folge versucht die Software, mögliche Schäden abzuwenden, und schaltet auf Abwehr.</string>
    <string name="Teufelskreis_ueberschrift_zwei">"Die Absicht, uns vor Schaden zu bewahren, löst in "
        "uns das Stress-Programm «Erwartungsangst» aus."</string>
    <string name="Teufelskreis_abschnitt_zwei">"Ein Beispiel einer «Erwartungsangst»: Wenn man läuft "
        "und dabei stolpert, wird das als normal angesehen. Erst wenn die Angst vor einem möglichen "
        "Sturz wächst, wird ein übergelagertes Schutzsystem, das sich durch Erwartungsangst zeigt, "
        "als Vermeidungsprogramm aktiviert. Diese hat den Zweck, den Menschen vor einem grösseren "
        "Schaden zu bewahren. Je öfter man fällt, desto grösser wird diese Angst. Wie beim Sprechen "
        "beruht das Gehen auf eintrainierten, komplexen Abläufen. Diese werden nicht bewusst "
        "gesteuert, da die Komplexität extrem gross ist. "
        "\n\nErgänzend kommt die Erwartungshaltung des Gegenübers hinzu. Der Betroffene möchte "
        "seine Vielfalt an Informationen (inneren Bildern) einem Gegenüber mitteilen. Der Zuhörer "
        "kann dem Erzähler helfen, indem er seine Aufmerksamkeit auf den sachlichen Inhalt der "
        "Mitteilung lenkt. So unterstützt er am besten die Entwicklung vom einzelnen Laut zur Silbe "
        "sowie zu einem Satz und weiter zu einer Geschichte. "
        "\n\nInteressant ist, dass nicht alle Ereignisse die «Erwartungsangst» auslösen. Entscheidend ist "
        "die Tatsache, dass sobald das Programm «Erwartungsangst» ausgelöst wird, unweigerlich "
        "das individuelle Vermeidungsmuster entsteht und der Teufelskreis beginnt."</string>
    <string name="Teufelskreis_abschnitt_drei">"Du kannst ruhig versuchen, am Symptom zu arbeiten, "
        "das heisst, über eine Manipulation der Sprechweise, z. B. dem Taktsprechen, dich vom "
        "Symptom der «Stotterangst» abzulenken. Dabei wird aber ein wichtiger Faktor, nämlich die "
        "Fixierung auf die Sprechangst, im Teufelskreis vernachlässigt. Diese Fixierung schaltet uns "
        "auf den «Vermeidungsmodus», respektive in den bereits beschriebenen Teufelskreis um, und "
        "der Betroffene kann sich ausschliesslich so verhalten wie jemand, der aus dem Gleichgewicht "
        "geraten ist. "
        "\n\nDie Erkenntnis, dass der Teufelskreis nicht immer ausgelöst werden muss, erlebte der Autor "
        "Beat Meichtry selbst. Auf Anfrage Betroffener entstanden die modularen Intensivseminare, "
        "in denen versucht wurde, den Weg zur freien Sprache bildlich darzustellen. "
        "\nAus diesem Bedürfnis heraus entwickelte Meichtry den Engelskreis. Dieser stellt die Zusammenhänge "
        "des angestrebten freien Sprechprogramms dar."</string>
    <!--END vicious_circle_foreword.xml-->

    <!--START angel_circle_foreword.xml-->
    <string name="Engelskreis_bildquelle">"Engelskreis nach Beat Meichtry"
    </string>
    <string name="Engelskreis_beschreibung">"Im Engelskreis befinden wir uns im Gleichgewicht."
    </string>
    <string name="Engelskreis_gleichgewicht">"Günstige Abläufe werden im Engelskreis mit den grünen "
        "Wolken dargestellt. Als Folge von neuen, positiven Erlebnissen über die Hardware entwickelt "
        "sich in der Software das Bewusstsein «Ich habe Sprechfreude und Sprechlust». "
        "\n1. Dies führt zu einer entspannten Bauch-Atmung, die das Gefühl von Ruhe und Sicherheit auslöst. "
        "\n2. Diese Grundeinstellung motiviert, Ideen, Meinungen oder Antworten, in einer sicheren, "
        "durch Gesten gesteuerten, überzeugenden Sprechgewandtheit und Sprechfreude "
        "mitzuteilen. "
        "\nÜber den Engelskreis wird die Sprache in Komponenten zerlegt, um herauszufinden, welche "
        "für die Kommunikation notwendige n Fähigkeiten vorhanden sind. Die meisten Betroffenen "
        "erleben, dass eine bemerkenswerte Sprachkompetenz vorhanden ist."</string>
    <string name="Engelskreis_absatz_eins">"Das Erleben einer guten, sicheren Sprachkompetenz wird "
        "durch rhetorische Übungen verstärkt und als Erfolgserlebnis abgespeichert. Folgerichtig wird "
        "der blockierenden Erwartungsangst die «Nahrung» entzogen. "
        "\n\nDurch den Gewinn, immer öfters frei sprechen zu können, wird in der Software die Sprechsicherheit "
        "gestärkt. Ein zeitnaher Transfer in Alltagssituationen verstärkt dieses gute "
        "Gefühl. Die Sprechfreude und die Lust an der Sprache werden vermehrt, was wiederum das "
        "Programm «Sprechfreude» nährt und wichtiger macht."</string>
    <string name="Engelskreis_ueberschrit_zwei">"Sing- und Sprechmelodie:"
    </string>
    <string name="Engelskreis_absatz_zwei">"Die Mehrzahl betroffener Personen erleben beim Singen, "
        "oder wenn sie sich alleine im Raum befinden, das Gefühl der freien Sprache. "
        "\nSingen und Sprechen sind in organischer Beziehung zwei gleiche Funktionen. Es werden "
        "dieselben Organe und Muskeln benutzt. "
        "\n\nDas Singen ist ein natürlicher Vorgang. Willst du gesanglich etwas vortragen, so erinnerst du "
        "dich an die Melodie. Die Melodie ist eine definierte Abfolge von Tönen, die es zu treffen gilt. "
        "Durch die Zentrierung auf die Einhaltung dieser Töne verfolgst du einen genau vorgeschriebenen "
        "Ablauf, ein Programm. "
        "\nViele Melodien sind ausserdem zusätzlich in deiner Erinnerung aufbewahrt und mit guten "
        "Erlebnissen verbunden. Durch das Abrufen dieses Programms wird ein Voraushören der "
        "passenden Töne angestrebt. Es werden direkt alle notwendigen Automatismen zur Singmelodie "
        "eingeleitet. In der Naturmethode wird bei der Bildung der Sprechmelodie gleich "
        "vorgegangen, und diese wird mit der gleichen Begeisterung beim Sprechen eingesetzt. "
        "\nNebst der Bildung der Sprache sichern wir den Sprechklang bewusst ab. Einerseits findet "
        "die Absicherung des Schalls über das Gehör statt, andererseits durch das Wahrnehmen der "
        "Vibrationen über die knöchernen Verbindungen. "
        "\n\nEs wirkt unterstützend, wenn der Coach/Therapeut wie auch die Bezugsperson mit einer "
        "ruhigen, bewussten, natürlichen, mit Gestik gesteuerten Stimme klangvoll sprechen. Dadurch "
        "kann auch der Betroffene dies als Vorbild übernehmen. In Folge erlebt der Betroffene, "
        "wie sich diese Ruhe vorteilhaft auswirkt und übernimmt diese schrittweise automatisch. "
    </string>
    <string name="Engelskreis_ueberschrit_drei">
        "Im Engelskreis hat die Redeflussstörung schlicht keinen Platz, da die ganzen Ressourcen zur "
        "Produktion von überzeugenden Botschaften verwendet werden. "
    </string>
    <string name="Engelskreis_absatz_drei">
        "Durch Training werden Erfahrungen sowohl in der verbalen wie in der nonverbalen Kommunikation "
        "gestärkt. Dabei steht das Zurückgewinnen der Sprechfreude und der Sprechlust "
        "durch die Möglichkeit, sich sprachlich differenziert ausdrücken zu können, im Zentrum. Es "
        "wird für den Sender, den Sprechenden, sowie für den Empfänger, den Zuhörer, eine Freude. "
        "\n\nParallel zu neuen Sprecherlebnissen trainieren wir schrittweise die Reduktion von einer "
        "hohen in eine tiefere Spannung über den Einsatz von eintrainierten Techniken. Es sind "
        "verschiedene Techniken möglich. "
        "In unserem Kulturkreis hat sich das autogene Training bewährt, das von Dr. med. J.H. Schulz "
        "im 20. Jahrhundert entwickelt wurde und die Grundlage von Suggestionstechniken bildet. "
        "Diese dienen zur Verstärkung des Erlebens: "
        "«Ich werde sprachlich immer freier.» Das Programm «Sprechfreude» wird gestärkt, das "
        "Programm «Erwartungsangst» verliert die lähmende Wirkung. "
        "\n\nJederzeit ist es möglich, dass innere oder äussere Beeinflussung Erwartungsangst auslöst. "
        "Infolge dessen werden alte, unkoordinierte Muster wieder aktiviert und lösen die bekannte "
        "individuelle Stotter-Symptomatik blitzschnell aus. Rückfälle, die jedem jederzeit passieren "
        "können."</string>
    <string name="Engelskreis_ueberschrift_vier">"Für diesen Fall werden folgende Trainingseinheiten angeboten:"
    </string>
    <string name="Engelskreis_absatz_vier">"Durch das Arbeiten mit dem Buch setzen wir eine Basis "
        "von Sprechsicherheit. Durch laufenden Transfer in den Alltag wird diese bewusstgemacht und "
        "dadurch abgesichert. Das ist die Grundlage der neuen Sprechsicherheit und Sprechfreude. "
        "Dieses gute Gefühl stärkt, und Rückfälle gewinnen keine Bedeutung mehr. "
        "\n\nDurch die medizinische Entwicklung, besonders in den bildgebenden Verfahren, können "
        "Abläufe im Hirn nachgewiesen werden. Wenn du etwas regelmässig machst, bilden sich im "
        "Gehirn Verschaltungen. Wenn wir in der Sprache immer wieder positive Erfahrungen "
        "machen, vergessen wir die negativen Erfahrungen und gelangen in die freie Sprache. "
        "\nDie im Alltag erlebten Veränderungen können aus neurobiologischer Sicht mit Strassen "
        "verglichen werden. Am Anfang ist es nur ein kleiner Trampelpfad. Wenn die Verknüpfungen "
        "öfters «benutzt werden», werden diese Wege ein immer breiter und werden schliesslich zu "
        "einer Autobahn. Umgekehrt können wenig benützte Strassen verkümmern und zuwachsen, "
        "wenn diese Verschaltungen nicht mehr verwendet werden. "
        "\nDie menschlichen Entwicklungsphasen sind einzigartig. Grundlage jeder Entwicklung ist "
        "der Drang, neue Erkenntnisse zu machen. Dadurch vermehren sich die jeweiligen Möglichkeiten, "
        "die sogenannten Handlungsoptionen. Erst mehrere Handlungsoptionen ermöglichen "
        "eine Wahl. Wie in der Natur wird der am besten nutzbare Weg mit dem geringsten "
        "Widerstand ausgesucht. "
        "\nWenn es einem gelingt, beim Sprechen dem Gehirn einen besseren Weg anzubieten, wird es "
        "diesen gerne annehmen und nach und nach die Normalsprache übernehmen. Unser Lehrgang "
        "zielt ausdrücklich darauf hin, Redeflussstörungen nicht unmöglich, sondern unnötig "
        "zu machen. Betrachten wir eine Trainingseinheit: Im Speicher des Menschen befindet sich "
        "eine Unmenge von Vorstellungen. Diese Gedanken jemandem mitzuteilen, benötigt eine "
        "Vielzahl von notwendigen Teilschritten. Diese Koordination wird immer durch emotionale "
        "Umstände beeinflusst. Dies widerspiegelt die Persönlichkeit und macht uns einzigartig. "
        "Zusätzlich erleben die meisten in Stressmomenten eine momentane Sprachlosigkeit, "
        "sobald der Druck weg ist. "
        "\nDurch Rückfälle, die jedem passieren, werden alte Verschaltungen wieder aktiviert und lösen "
        "unkoordinierte Bewegungsmuster in Form einer individuellen Stotter-Symptomatik blitzschnell "
        "aus. "
        "\n\nDies sahen schon Rudolf Denhardt, Ronald Muirden, Erwin Richter und Norman Bush. Auch "
        "die Erfahrungen, die der Autor Beat Meichtry als Betroffener persönlich als auch seit 1988 "
        "als Kursleiter in den Intensiv-Modulen der VERSTA macht, bestätigen diese Erkenntnis."</string>
    <!--END angel_circle_foreword.xml-->


    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="title_activity_angel_circle_fullscreen">AngelCircleFullscreen</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
</resources>

